# DevOps Тестовое задание

Этот проект является тестовым заданием для курса "DevOps. Docker".

## Описание задания

Задание:

1. Написать скрипт, который запишет в файл `index.txt` время создания, время последнего чтения и последнюю строку всех файлов, содержащихся в директории `/tmp/test/`. Если таких файлов нет, вывести в `index.txt` строку "Файлы отсутствуют".
   
   - Формат вывода: "имя_файла:создание:чтение:последняя_строка"
   
2. Поместить `index.txt` в докер-образ Nginx, чтобы он был индексным файлом (открывался по умолчанию при запросе корня сайта).

3. Сконфигурировать Nginx так, чтобы логи писались в `/var/log/nginx` внутри контейнера.

4. Установить для файла `index.html` заголовки, запрещающие кеширование. На другие файлы данные заголовки устанавливаться не должны.

5. Написать pipeline, который выполнит скрипт, соберет докер-образ и загрузит его в докер-репозиторий с именем `devops` и тегом, соответствующим ветке Git. Реквизиты репозитория будут доступны через переменные окружения `REGISTRY`, `RLOGIN`, `RPASSWORD`.

6. Вызвать пайплайн проекта deploy после успешной сборки образа.

### Дополнительные задания

1. Добавить возможность пропустить сборку при коммите, если программист хочет залить не полностью выполненную работу в свою ветку.

2. Использовать докер-репозиторий проекта в GitLab.

3. Написать pipeline, который подключится к серверу по SSH (`TEST_STAND`, `TEST_USER`, `TEST_KEY`).

4. Написать `docker-compose.yml` файл, который запустит ранее созданный образ и пробросит в него порт 88 (HTTP). Логи Nginx должны быть доступны в `/var/log/nginx` на хосте.

5. Учесть, что HTTPS-соединения снаружи терминируются внешним Nginx и по локалке преобразуются в HTTP. На сервере использовать только HTTP-протокол, иначе будут ошибки.

6. Использовать Traefik, установленный на сервере, для доступа из Traefik к контейнеру.

## Что сделано

- **Скрипт**: Скрипт `file_info_script.py` выполнен согласно первому заданию. Он проверяет директорию `/tmp/test/` и выводит информацию в соответствии с требованиями.
- **Docker**: Docker-образ собирается с использованием `Dockerfile`. Файл конфигурации `nginx.conf` также написан.
- **Конфигурация Nginx**: Настроена для запрета кеширования для `index.html` и для записи логов в `/var/log/nginx`.
- **GitLab Pipeline**: Pipeline `.gitlab-ci.yml` собирает, тестирует и загружает Docker-образ.
- **Docker Compose**: Файл `docker-compose.yml` настраивает Nginx с пробросом порта 88 и записью логов.
- **SSH Deployment**: Этап `server_deploy` позволяет подключиться к серверу по SSH.
- **Traefik**: Traefik установлен и используется для проксирования запросов.

